【氣味】— 抑鬱症患者的奇想世界（散文）

如果喜歡小弟的作品，請不要介意到我的Facebook專頁讚好。
文章主要會在Facebook更新，謝謝～

———————————————————————————————————
【氣味】

對於氣味，我在乎的程度已可謂是一種偏執。我會打開罐子聞裡面的茶葉；會翻開書頁聞紙張上的油墨；會拿起玻璃杯聞早在半小時前就喝完的威士忌的殘留味道；會在走過三十多度的旺角街頭後聞女友的後頸。氣味是在人類潛意識中保存得最長久的記憶，只要熟悉的氣味飄過，便會聯想到曾經的人和事。

幾年前在和前女友分手後，到她家裡收拾著屬於我的東西，她叫我留下一件衣服，說衣服上有我的氣味。我叫她去買我一直在用的香水就好，她卻告訴我，她要的是我睡覺時穿的那件殘舊汗衫。
後來在中環上班有一段日子，遇過的白領女士肯定比香水的種類多，她們身上有時候會散發著相同的味道，但我卻不會記起她們任何一個的樣子。即便用著一樣的香水，有著一樣的氣味，也不代表能取代它在一些人心裡勾起的回憶。

至於氣味有沒有帶給我什麼失落的回憶，我會說是有些人我沒能靠得夠近去記住她的氣味的遺憾吧。你可以用雙眼打量對方的衣著，觀賞對方臉上畫的妝容，但你不能用雙眼聞到她的氣味。在互相擁抱時，眼睛看到的只有對方身後的背景，卻唯獨在抱緊時，才足夠親近刻下那溫度和氣味的烙印。

如果說我對氣味執著的原因，大概是因為那是曾經親近的證據。
———————————————————————————————————

其他作品：【救贖】